美國佛羅里達州市民入稟告中國政府隱瞞疫情

美國佛羅里達州4名市民同一個baseball training center, 入稟District Court Southern District of Florida, 告中國政府自私, 隱瞞疫情, 令疫症全球擴散至美國本土.

原告人聲稱 疫情極度損害美國社會經濟民生, 包括原告人嘅身心健康, 個人經濟, 及原告人擁有嘅生意皆受創.

被告人如下:

中華人民共和國

1. 國家衛生健康委員會
2. 應急管理部
3. 民政部
4. 湖北省政府
5. 湖北市政府

告埋who

奇怪唔告埋口交部

認真想問點告

我都唔識. 亦未知法庭受唔受理.
佢哋要求賠錢, 但被告唔出庭都唔知佢哋點審.

如果我無理解錯份入稟狀, 係話跟據Foreign Sovereign Immunities Act (FSIA) 嚟告.

“18. This Court further has jurisdiction under the Foreign Sovereign Immunities Act (FSIA) of 1976, 28 U.S.C. §§ 1602 et seq., and particularly the exceptions of § 1605(a)(2) (for acts outside the territory of the United States in connection with a commercial activity of the Defendants, that cause a direct effect in the United States), and § 1605(a)(5) (for money damages for personal injury or death, or damage to or loss of property, occurring in the United States and caused by the tortious acts or omissions of Defendants, or of any official or employee of Defendants while acting within the scope of his office or employment).”

成份嘢寫曬武漢肺炎爆嘅成個過程, 又有提維妮個名.
所以都唔好話鬼佬唔知發生咩事.

有興趣嘅, 可以睇下份入稟狀

Marco Rubio 選區

咁QK?!